央視又打臉？國產與國外作業系統差距還有多大？

在直播的這欄節目中，知名央視主持人陳偉鴻在現場做了小小的盲測，在沒有告知作業系統的前提下，在現場對比了兩款筆記本的頁面載入速度。而根據右側的Chrome頁面載入速度快於左側的IE流覽器，從而得出國產系統快於國外系統的“偽科學”結果，引起了廣大網友的質疑。

近期央視二套財經節目中，進行了一場令人尷尬的對比。在標題為“實力比拼：國產系統PK國外系統”的對比中，在存在多種影響因素的情況下得出了“國產系統快於國外系統”的結果。

在直播的這欄節目中，知名央視主持人陳偉鴻在現場做了小小的盲測，在沒有告知作業系統的前提下，在現場對比了兩款筆記本的頁面載入速度。而根據右側的Chrome頁面載入速度快於左側的IE流覽器，從而得出國產系統快於國外系統的“偽科學”結果，引起了廣大網友的質疑。

中國式笑話，又成最大贏家

其實係想踩IE
Sell google chrome

你咪講，班中老年人一定信，洗理你哋班後生仔？

文盲弱智都做到支央二台即香港所謂"財經台"，呢個蟈家實際係點可想而知！！！

中老年人就死啦

"比淡水三文魚都假"
中國某部份後生都傻唔哂

要測點解唔用支國最愛嘅跑分

結論：chrome就算喺中國製os都快過ie

連小學生都呃唔到既錯誤

強國冇純自主研發核心作業系統？

又拎假三文魚鞭屍

支那作孽系統一向世界第一

類 DOS 好似有

DOS一定無, DOS都係MS前身黎, 果年代佢地用算盤就有

國產=攞linux source code改裝？

自主研發識條鐵咩

Block撚左google但用chrome...

IE 又中槍

大陸啲網民都幾高汁

句句說話串過連登仔

「要不還是把cpu和操作系統放在顯微鏡下觀察一下吧..更科學點兒」

睇到呢個留言笑到仆街

認真學術計，個乍害人害物病毒木馬乜乜柒柒好多都算係架！！！！

啲節目係比廢老睇 比佢地打下飛機

中國自主既仿防毒真放毒軟件就大把

Chrome 係中國製 ?

Block 咗 Google 然後講係中國製 ...
央視

防放毒軟件

贏國下載唔到正常嘅chrome架
全部都落曬贏國式插件
如果係正版即係叛國行為
贏國係冇法子由正常途徑下載架

le個真 遲下刪鳩晒d comment

Chromebook關國產咩事

柒到唔敢睇

反正班廢中信到十足十

香港班官咪學曬呢d野 擺明當你傻仔

大陸真係好多打飛機節目

「我知道你在撒謊, 你知道我知道你在撒謊, 但你還是要撒謊, 這是個甚麼想法?」

呢句真係好正

「回复@不想透露姓名的熊先生:同樣是九年義務教育，為什麼你這樣優秀，同樣是腰間盤，你為什麼這麼突出」

翻譯左做英文放上reddit有冇得諗

嬴國又嬴

what on earth is that you knew that i knew that you were lying but you are still doing this?

係放梗係放Google旗下Youtube，記住仲要叫人幫手放美帝頭版loop喎！！！

用linux

其實我有D唔明
其實身邊好撚多大陸人係讀computer science學霸
linux, programming, algorithm 呢D大陸學霸大把
唔知點解大陸就係寫唔到一個勁既野出來

仿防毒=最多令你以爲係防毒軟件啫
我點睇都覺得佢嗰啲軟件完美符合木馬嘅定義

認同

呢嘢堅，我覺得可能係因爲佢哋啲老闆唔畀佢哋發揮創意

支狗生來就係只會做藏頭露尾老抄賤格既野架啦！！！

呢d野真係呃到人架

我老豆成日講咩 世界最勁超級電腦 係哂中國

咁你又錯喇

呢D叫贏幗自主研發

好似D軍艦呀高鐵呀都係自主研發

(到出咗事果件產品先係外國嘢唔關贏國事)

點解你覺得佢地有創意？
叫佢地計數就得
其他既創意其實咪又係得個抄字
歸根究柢都係成長土壤既問題

其實都係, 佢地讀人地發明既野好叻唔代表佢地識得發明野出來俾人讀

你啱
不過可以咁講，如果你俾個明確嘅目標佢哋，佢哋喺執行上可以好犀利

支那國用到chrome

咪玩啦，自主研發嚟研發程式同文字係咪國產呀。
同到中文嚟寫程式/程式碼係中文，
唔係講內容係中文喎
做到全部唔用英文先好出聲講自主研發啦。
中國人系統竟然係用英文寫，笑撚死人。

Why build the wheels?

大陸啲後生抽水真係好撚高質

同香港一樣之嘛
識嘢嘅做咩都呃唔到佢地
不如慳返啲力呃啲盲毛好過啦

其實好難，亦都同創意無乜關係

一嚟係好似上面巴打講咁
讀人哋啲嘢叻唔代表有能力寫啲新嘅嘢出嚟

二嚟係因為Computer Science已經發展左幾十年
係已知現有發展嘅情況底下
要由頭嚟過其實就算唔抄
最後出嚟個outcome可能係差唔多
因為你係「追」緊人哋嘅outcome
所以由頭寫過係性價比超低嘅行為

如果真係要完全創意
可以要密室教一班人教到大學程度Digital logic、Circuit design
然後放佢哋去孤島玩幾十年
咁先可能有一個同現今主流完全唔同嘅系統出到嚟

軟件最殺食係 idea， 唔係個 implementation.

不同的筆記本
不同的作業系統
不同的瀏覽器
然後測試其中一樣標準
中國共產黨變了弱智還是把人民當弱智

呢個就係我既問題
而家成個idea (windows 10) 已經係曬度
但點解整出來咁7?
扮都扮唔到

同晶片一樣，現成有平既甚至免費既即食野，按支那人急功近利既DNA......完全無由頭自己做既誘因

而依家成功既支那科技公司，其實都係靠抄起家，而最初能夠生存下來就係因為支那鎖國，正版唔比入，先比翻版有時間上......icq=qq, google=baidu

點解唔捉個外國人斬晒手手腳腳再直播同支那人賽跑?

而家發現係，因為考試都係考啲你可以用電腦幫你做到嘅嘢

都上唔到啦
Google勁百度唔知幾多倍
人哋自己設計到晶片，百度可以麼？

唔係咁講
就算香港都好
大把18 22真心相信中國係偉大 係最好
由心底裏紅出黎
好多唔識電腦嘅人會信

OS 又有點唔同，同硬件高度結合
windows, IOS 呢兩間大嘢
硬件商響原型製作時期已經不斷提供資呀，API呀比微軟同蘋果寫 driver。大陸要成件嘢出左，到埋手先可以開波寫。
仲要睇下好唔好彩硬件商有無留一手，唔畀你 tweak 最 low level 嘅 programme. 如果佢唔畀你攪，以而家保密技術來講，要逆向工程拆解近乎不可能。

大陸人夠多錢夠多，獨立於硬件外嘅 applications 討可以寫到好勁。例如人臉辨識再加 bug data 人身監控呢啲仆街嘢我諗強國個 system 係世界級嘅

咦係喎
唔記得左intel 果D會俾api windows佢地用